《彭博》爆美擴大關稅內幕 中國未簽協議已出爾反爾激怒川普

〔即時新聞／綜合報導〕美國總統川普5日宣布，自本週五（5月10日）起，將對2000億美元中國商品加徵關稅，稅率自10%上調至25%，還威脅不久後將再對3250億美元中國商品加徵25%的懲罰性關稅。外媒報導，川普之所以突然對中國加稅，是因為中國在上週的貿易談判中出爾反爾，此舉激怒川普。

《彭博》報導引述知情人士透露，上週在北京舉行的美中貿易談判，中國官員告訴美方代表，他們不會同意一項需要修改中國法律的貿易協議，但中國先前已同意在貿易協議上寫明，中方願意修改其法律。中國此時轉變，對貿易協議結束中國要求美國企業轉移技術和知識產權做法的部分產生重大影響。

知情人士指出，白宮貿易談判代表萊席爾（Robert Lighthizer）領導的美國貿易代表團原本認為強制技術轉移的問題已經獲得解決，視中國出爾反爾為企圖重新談判的舉動，萊席爾對此感到憤怒，並向川普簡報，川普隨後在推特上發一系列推文批評中國，並威脅要將約2000億美元的商品關稅從10%提高到25%。

報導提到，先前美中雙方政府指上週在北京的貿易談判有成效，只不過是誇大其詞。同時，美國貿易談判代表對川普的徵稅推文並不特別感到驚訝。

就算簽左
一日之後會話變左歷史文件

支拿:唯有簽左協議先反口啦

一日唔搞到支爆都唔好簽
同d 邪惡軸心國家唔洗deal

所以咪封鎖消息，到收市出黎講野都唔敢反駁侵囉

領導的美國貿易代表團原本認為強制技術轉移的問題已經獲得解決

衰左咁多年都仲係咁天真
以為上到枱同你傾 簽左名中國就會兌現承諾
由入世貿協議從來冇兌現過就知
中國簽黎都係拖鳩你啦

衰啲講句 根本連美國都可能未訓醒哂
仲有好多人對中國抱有幻想

中國人就係咁
承諾、口約都係狗屁

中國人就係咁
承諾、合約都係狗屁

西方國家真係好蠢

點解支那會變成禽獸都不如

咪撚on9
知唔知點解支那唔係簽左先算
因為有監察同懲罰機制

今次呃唔到美國人咪唔簽

唔記得丁蟹一早隱喻左邊個地方？？？

"人善人欺天不欺！！....我只係逼出黎架！！！"

一半人醒一半未醒啦
而家就要比班傻仔知道人地根本當你Kai子，等做野果時班傻仔咪咁多嘰屹

簽咗反口
你估trump trump會唔反枱？

係 本身諗住君子式反口 宜家被迫做小人

即使係個人嚟講，年中大把華人移民入藉時宣誓當食生菜，入完藉唔係揮五星紅旗就係做間碟

Kai子
真係讀完中學之後
好耐無聽過依個話人嘅名詞

強国反口試你底線
唔得再傾

呢d強国古代既權謀之術

簽左
其實轉頭入去強国又迫你轉讓
根本簽來多9餘
簽唔簽一9樣

而家唔洗簽
唔怕變歷史文件

班傻閪白鬼仲信強国人

即反

今次支拿學精 等簽左先反口 侵侵又要上一課

唔好搞錯

一直都係禽獸

歷史文件
咁中國做咩唔收返以前割讓既地呀

根本支那呢個邪惡國家係需要不斷制裁佢,要將佢打到半死先會聽話,一對佢放鬆少少又會凸個龜頭出嚟作威作福

共產黨會守承諾

等trump任期完左再反口

同一班無道德既粗人講合約精神
講規矩 係咪美國佬仲未鳩醒

懷疑班友想拖到2020
搏侵冇連任

洗乜一日，簽完嗰一刻已經係

不嬲幾千年黎都冇信用可言

唔洗懷疑
下屆反口
然後又傾傾傾

簽世貿協議果時
強国已經話執唔執行隨佢鍾意

01年呃到而家
叫佢守番自己既承諾，又話不平等條約喎

我都怕劉鑊過去係帶口信，之後中共死頂200日博trump連任唔到。不過明明都一早講左係2黨共識，邊個做美總統都會照打。

習總為左面子同自己權力，將中國利益放棄置之不理

又想拖

習大大獨裁中國已贏盡，中國有冇錢都影響唔到佢。
睇下北韓咁窮肥恩生活都咁富足，何況中國。
最多出多幾次回血劍。

哩樣都冇乜懸念

講好少少
係被強迫簽下的不平等條約

睇下英國
係到ff脫完歐親中會有好路數益佢